# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-21 01:07+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-24 15:49+0200\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.6\n"

#: Qt default
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: Qt default
msgid "&OK"
msgstr "&확인"

#: Qt default
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: Qt default
msgid "&Cancel"
msgstr "취소"

#: Qt default
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: Qt default
msgid "&Yes"
msgstr "예"

#: Qt default
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: Qt default
msgid "&No"
msgstr "아니요"

#: Qt default
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: Qt default
msgid "&Apply"
msgstr "적용"

#: Qt default
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: Qt default
msgid "&Close"
msgstr "닫기"

#: Qt default
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: Qt default
msgid "&Help"
msgstr "도움말"

#: Qt default
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: Qt default
msgid "&Reset"
msgstr "초기화"

#: Qt default
msgid "Retry"
msgstr "재시도"

#: Qt default
msgid "&Retry"
msgstr "재시도"

#: Qt default
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#: Qt default
msgid "&Ignore"
msgstr "무시"

#: Qt default
msgid "Abort"
msgstr "중지"

#: Qt default
msgid "&Abort"
msgstr "중지"

#: Qt default
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: Qt default
msgid "&Save"
msgstr "저장"

#: Qt default
msgid "Restore Defaults"
msgstr "기본값 복원"

#: ../ui/copydkfilesdialog.ui:14
msgctxt "CopyDkFilesDialog|Window Title"
msgid "Copy DK Files"
msgstr "던전 키퍼 파일 복사"

#: ../ui/copydkfilesdialog.ui:36
msgctxt "CopyDkFilesDialog|Header"
msgid "Copy Dungeon Keeper Files"
msgstr "던전 키퍼 파일 복사"

#: ../ui/copydkfilesdialog.ui:65
msgctxt "CopyDkFilesDialog|Information"
msgid ""
"KeeperFX requires the original Dungeon Keeper files for copyright reasons.\n"
"Please select the directory where these files are located.\n"
"\n"
"You can use your original CD, or a digital version from GOG, Steam or EA.\n"
"If you want to use a digital version you will have to install it first."
msgstr ""
"KeeperFX는 저작권 문제로 인해 원본 던전 키퍼 파일이 필요합니다.\n"
"해당 파일이 있는 디렉터리를 선택해 주세요.\n"
"\n"
"보유 중인 원본 CD를 사용할 수 있으며,\n"
"GOG, Steam, EA 등에서 구입한 디지털 버전도 사용할 수 있습니다.\n"
"디지털 버전을 사용하려면 먼저 설치해야 합니다."

#: ../ui/copydkfilesdialog.ui:101
msgctxt "CopyDkFilesDialog|Button"
msgid "Browse"
msgstr "찾아보기"

#: ../ui/copydkfilesdialog.ui:138
msgctxt "CopyDkFilesDialog|Button"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../ui/copydkfilesdialog.ui:163
msgctxt "CopyDkFilesDialog|Button"
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:44
msgctxt "CopyDkFilesDialog|Label"
msgid "A suitable DK installation has been automatically detected."
msgstr "적절한 DK 설치 경로가 자동으로 감지되었습니다."

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:57
msgctxt "CopyDkFilesDialog|Directory Browse Dialog"
msgid "Select Directory containing Dungeon Keeper files"
msgstr "던전 키퍼 파일이 포함된 디렉터리를 선택하세요"

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:66 ../src/copydkfilesdialog.cpp:87
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Title"
msgid "Original DK files not found"
msgstr "원본 던전 키퍼 파일을 찾을 수 없습니다"

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:67 ../src/copydkfilesdialog.cpp:88
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"The chosen directory does not contain all of the required files. Please "
"select an original Dungeon Keeper installation."
msgstr ""
"선택한 디렉터리에 필요한 모든 파일이 포함되어 있지 않습니다.\n"
"원본 던전 키퍼 설치 경로를 선택해 주세요."

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:78
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Title"
msgid "Select a directory"
msgstr "디렉터리 선택"

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:78
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Text"
msgid "Please select an original Dungeon Keeper installation location."
msgstr "원본 던전 키퍼 설치 경로를 선택해 주세요."

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:95 ../src/copydkfilesdialog.cpp:101
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Title"
msgid "Failed to copy files"
msgstr "파일 복사에 실패했습니다"

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:95
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Text"
msgid "The current directory is not writable."
msgstr "현재 디렉터리에 쓰기 권한이 없습니다."

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:101
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Text"
msgid "Something went wrong while copying the files."
msgstr "파일 복사 중에 문제가 발생했습니다."

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:113
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Title"
msgid "DK files copied!"
msgstr "던전 키퍼 파일이 복사되었습니다!"

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:114
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"The required Dungeon Keeper files have been copied.\n"
"\n"
"You can now play KeeperFX!"
msgstr ""
"필요한 던전 키퍼 파일이 복사되었습니다.\n"
"\n"
"이제 KeeperFX를 플레이할 수 있습니다!"

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:127
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Title"
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../src/copydkfilesdialog.cpp:128
msgctxt "CopyDkFilesDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"Are you sure?\n"
"\n"
"KeeperFX will not function correctly without these files."
msgstr ""
"정말 진행하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 파일들이 없으면 KeeperFX가 제대로 작동하지 않습니다."

#: ../ui/crashdialog.ui:14
msgctxt "CrashDialog|Window Title"
msgid "KeeperFX Crash Report"
msgstr "KeeperFX 충돌 보고서"

#: ../ui/crashdialog.ui:74
msgctxt "CrashDialog|Header"
msgid "KeeperFX has crashed"
msgstr "KeeperFX가 충돌했습니다"

#: ../ui/crashdialog.ui:131
msgctxt "CrashDialog|Information Label"
msgid ""
"It seems that KeeperFX has crashed and is unable to recover. If you wish to "
"submit technical details about this crash to the KeeperFX developers, you "
"can describe your problem below and click 'Send'. If you add contact details "
"we can contact you later. Additional information such as KeeperFX logfiles "
"and configuration will be sent too."
msgstr ""
"KeeperFX가 충돌하여 복구할 수 없는 상태인 것 같습니다.\n"
"이 충돌에 대한 기술적인 내용을 KeeperFX 개발팀에 보내고 싶으시면,\n"
"아래에 문제를 설명하시고 '전송' 버튼을 클릭해 주세요.\n"
"연락처를 입력하시면 나중에 연락드릴 수 있습니다.\n"
"KeeperFX 로그 파일과 설정 정보도 함께 전송됩니다."

#: ../ui/crashdialog.ui:152
#, qt-format
msgctxt "CrashDialog|Information Label"
msgid "You can also raise an issue on Github: %1"
msgstr "Github에 이슈를 등록할 수도 있습니다: %1"

#: ../ui/crashdialog.ui:168
msgctxt "CrashDialog|Input box title"
msgid "Information (Optional)"
msgstr "정보 (선택 사항)"

#: ../ui/crashdialog.ui:200
msgctxt "CrashDialog|Textarea Placeholder"
msgid ""
"Please explain what happened, and if possible the steps to reproduce this "
"crash."
msgstr ""
"무슨 일이 일어났는지, 가능하면 이 충돌을 재현하는 방법도 설명해 주세요."

#: ../ui/crashdialog.ui:210
msgctxt "CrashDialog|Input box title"
msgid "Savefile (Optional)"
msgstr "저장 파일 (선택 사항)"

#: ../ui/crashdialog.ui:232
msgctxt "CrashDialog|Dropdown Placeholder Text"
msgid ""
"If you have a game save that could provide us with more information. You can "
"add it here."
msgstr ""
"더 많은 정보를 제공할 수 있는 게임 저장 파일이 있다면 여기에 추가할 수 있습니"
"다."

#: ../ui/crashdialog.ui:242
msgctxt "CrashDialog|Input box title"
msgid "Contact Information (Optional)"
msgstr "연락처 (선택 사항)"

#: ../ui/crashdialog.ui:258
msgctxt "CrashDialog|Input Placeholder"
msgid "Discord handle"
msgstr "디스코드 아이디"

#: ../ui/crashdialog.ui:265
msgctxt "CrashDialog|Input Placeholder"
msgid "KeeperFX.net username"
msgstr "KeeperFX.net 사용자명"

#: ../ui/crashdialog.ui:272
msgctxt "CrashDialog|Input Placeholder"
msgid "Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: ../ui/crashdialog.ui:306
msgctxt "CrashDialog|Button"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../ui/crashdialog.ui:331
msgctxt "CrashDialog|Button"
msgid "Send"
msgstr "전송"

#: ../src/crashdialog.cpp:27
msgctxt "CrashDialog|Menu Placeholder"
msgid "No saves found"
msgstr "저장 파일이 없습니다"

#: ../src/crashdialog.cpp:29
msgctxt "CrashDialog|Default Savefile"
msgid "None"
msgstr "없음"

#: ../src/crashdialog.cpp:183 ../src/crashdialog.cpp:191
msgctxt "CrashDialog|MessageBox Title"
msgid "Crash Report"
msgstr "충돌 보고서"

#: ../src/crashdialog.cpp:183
msgctxt "CrashDialog|MessageBox Text"
msgid "Failed to submit crash report."
msgstr "충돌 보고서 전송에 실패했습니다."

#: ../src/crashdialog.cpp:192
#, qt-format
msgctxt "CrashDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"Your crash report has been successfully submitted!\n"
"\n"
"The KeeperFX team can not guarantee immediate results, but your feedback is "
"very helpful for the developers working on KeeperFX.\n"
"\n"
"Report ID: %1"
msgstr ""
"충돌 보고서가 성공적으로 전송되었습니다!\n"
"\n"
"KeeperFX 팀은 즉각적인 해결을 보장할 수 없지만,\n"
"여러분의 피드백은 KeeperFX 개발자들에게 매우 큰 도움이 됩니다.\n"
"\n"
"보고서 ID: %1"

#: ../ui/directconnectdialog.ui:14
msgctxt "DirectConnectDialog|Window Title"
msgid "Direct Connect"
msgstr "직접 연결"

#: ../ui/directconnectdialog.ui:33
msgctxt "DirectConnectDialog|Header"
msgid "Direct Connect"
msgstr "직접 연결"

#: ../ui/directconnectdialog.ui:51
msgctxt "DirectConnectDialog|Information Label"
msgid ""
"Directly connect to an open ENET lobby. Enter the IP address of the host. "
"Only ENET is supported."
msgstr ""
"열려 있는 ENET 로비에 직접 연결합니다. 호스트의 IP 주소를 입력하세요.\n"
"ENET만 지원됩니다."

#: ../ui/directconnectdialog.ui:76
msgctxt "DirectConnectDialog|Input Placeholder"
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#: ../ui/directconnectdialog.ui:92
msgctxt "DirectConnectDialog|Input Placeholder"
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: ../ui/directconnectdialog.ui:126
msgctxt "DirectConnectDialog|Button"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../ui/directconnectdialog.ui:151
msgctxt "DirectConnectDialog|Button"
msgid "Connect"
msgstr "연결"

#: ../src/directconnectdialog.cpp:56 ../src/directconnectdialog.cpp:63
msgctxt "DirectConnectDialog|MessageBox Title"
msgid "Direct Connect"
msgstr "직접 연결"

#: ../src/directconnectdialog.cpp:56
msgctxt "DirectConnectDialog|MessageBox Text"
msgid "Invalid IP address"
msgstr "잘못된 IP 주소입니다"

#: ../src/directconnectdialog.cpp:63
msgctxt "DirectConnectDialog|MessageBox Text"
msgid "IPv6 addresses are not supported."
msgstr "IPv6 주소는 지원되지 않습니다."

#: ../ui/downloadmusicdialog.ui:14
msgctxt "DownloadMusicDialog|Dialog Title"
msgid "KeeperFX Background Music"
msgstr "KeeperFX 배경 음악"

#: ../ui/downloadmusicdialog.ui:36
msgctxt "DownloadMusicDialog|Header"
msgid "Download Music Files"
msgstr "음악 파일 다운로드"

#: ../ui/downloadmusicdialog.ui:65
msgctxt "DownloadMusicDialog|Information"
msgid ""
"It seems the background music files were not found. This might happen when "
"you copied over the Dungeon Keeper files from the CD instead of a digital "
"release.\n"
"\n"
"You can let the launcher automatically download them because you have "
"already proven your ownership of the original Dungeon Keeper game files.\n"
"\n"
"If you do not download the music files you will need to have the original CD "
"in your disk drive to hear the background music."
msgstr ""
"배경 음악 파일을 찾을 수 없습니다. 이는 디지털 버전이 아닌 CD에서 던전 키퍼 "
"파일을 복사했을 때 발생할 수 있습니다.\n"
"\n"
"런처가 자동으로 음악 파일을 다운로드하도록 할 수 있습니다. 이미 원본 던전 키"
"퍼 게임 파일 소유를 인증했기 때문입니다.\n"
"\n"
"음악 파일을 다운로드하지 않으면, 배경 음악을 듣기 위해 원본 CD를 디스크 드라"
"이브에 넣어야 합니다."

#: ../ui/downloadmusicdialog.ui:138
msgctxt "DownloadMusicDialog|Button"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../ui/downloadmusicdialog.ui:163
msgctxt "DownloadMusicDialog|Button"
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:81
msgctxt "DownloadMusicDialog|Failure Message"
msgid "Failed to get download URL for music archive"
msgstr "음악 아카이브 다운로드 URL을 가져오는 데 실패했습니다"

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:91
msgctxt "DownloadMusicDialog|Failure Message"
msgid "Invalid music archive file extension. It must be a 7zip archive."
msgstr "잘못된 음악 아카이브 파일 확장자입니다. 7zip 아카이브여야 합니다."

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:109
msgctxt "DownloadMusicDialog|Failure Message"
msgid "Failed to download music archive"
msgstr "음악 아카이브 다운로드에 실패했습니다"

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:131
msgctxt "DownloadMusicDialog|Failure message"
msgid "Music archive test failed. It may be corrupted."
msgstr "음악 아카이브 검사에 실패했습니다. 파일이 손상되었을 수 있습니다."

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:143
msgctxt "DownloadMusicDialog|Progress bar"
msgid "Extracting: %p%"
msgstr "압축 해제 중: %p%"

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:175
msgctxt "DownloadMusicDialog|MessageBox Text"
msgid "The KeeperFX background music has been successfully downloaded!"
msgstr "KeeperFX 배경 음악이 성공적으로 다운로드되었습니다!"

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:184
msgctxt "DownloadMusicDialog|Progress bar"
msgid "Downloading: %p% (%vMiB)"
msgstr "다운로드 중: %p% (%vMiB)"

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:225
msgctxt "DownloadMusicDialog|MessageBox Title"
msgid "Download failed"
msgstr "다운로드 실패"

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:232
msgctxt "DownloadMusicDialog|MessageBox Title"
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../src/downloadmusicdialog.cpp:233
msgctxt "DownloadMusicDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"Are you sure?\n"
"\n"
"You will not be able to hear the background music without having your CD in "
"your disk drive."
msgstr ""
"정말 진행하시겠습니까?\n"
"\n"
"CD를 디스크 드라이브에 넣지 않으면 배경 음악을 들을 수 없습니다."

#: ../ui/enetservertestdialog.ui:14
msgctxt "EnetServerTestDialog|Window Title"
msgid "Test internet lobby"
msgstr "인터넷 로비 테스트"

#: ../ui/enetservertestdialog.ui:30
msgctxt "EnetServerTestDialog|Header"
msgid "Multiplayer Lobby Portforwarding Test"
msgstr "멀티플레이어 로비 포트 포워딩 테스트"

#: ../ui/enetservertestdialog.ui:60
msgctxt "EnetServerTestDialog|Information Label"
msgid ""
"This tool checks if your KeeperFX multiplayer lobby can be reached from the "
"internet. You don't need to use this for local games, as those are already "
"accessible within your network."
msgstr ""
"이 도구는 KeeperFX 멀티플레이어 로비가 인터넷에서 접속 가능한지 확인합니"
"다. \n"
"로컬 게임에는 사용할 필요가 없으며, 로컬 게임은 이미 네트워크 내에서 접근할 "
"수 있습니다."

#: ../ui/enetservertestdialog.ui:78
msgctxt "EnetServerTestDialog|Information Label"
msgid ""
"To host a game online, you must open port 5556 in your router. How to do "
"this is different for every router and internet provider, so check online "
"for instructions or ask your provider for help."
msgstr ""
"온라인 게임을 호스팅하려면 라우터에서 포트 5556을 열어야 합니다. \n"
"방법은 라우터와 인터넷 제공업체마다 다르니, 온라인 설명서를 참고하거나 제공업"
"체에 문의하세요."

#: ../ui/enetservertestdialog.ui:99
msgctxt "EnetServerTestDialog|Information Label"
msgid ""
"KeeperFX only works with IPv4. If you don't have an IPv4 address or you are "
"using a shared one (CGNAT), you won't be able to host an online game. You "
"can ask your internet provider if they can give you an IPv4 address."
msgstr ""
"KeeperFX는 IPv4만 지원합니다. IPv4 주소가 없거나 공유된 주소(CGNAT)를 사용 중"
"이라면 온라인 게임을 호스팅할 수 없습니다. \n"
"인터넷 제공업체에 IPv4 주소를 받을 수 있는지 문의해 보세요."

#: ../ui/enetservertestdialog.ui:187
msgctxt "EnetServerTestDialog|Button"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../ui/enetservertestdialog.ui:212
msgctxt "EnetServerTestDialog|Button"
msgid "Test"
msgstr "테스트"

#: ../src/enetservertestdialog.cpp:62 ../src/enetservertestdialog.cpp:78
msgctxt "EnetServerTestDialog|MessageBox Title"
msgid "IPv6 Detected"
msgstr "IPv6 감지됨"

#: ../src/enetservertestdialog.cpp:62
msgctxt "EnetServerTestDialog|MessageBox Text"
msgid "Failed to retrieve public IP address."
msgstr "공용 IP 주소를 가져오는 데 실패했습니다."

#: ../src/enetservertestdialog.cpp:78
msgctxt "EnetServerTestDialog|MessageBox Text"
msgid "This tool only works with IPv4."
msgstr "이 도구는 IPv4에서만 작동합니다."

#: ../src/enetservertestdialog.cpp:97 ../src/enetservertestdialog.cpp:162
#: ../src/enetservertestdialog.cpp:173 ../src/enetservertestdialog.cpp:176
msgctxt "EnetServerTestDialog|MessageBox Title"
msgid "Portforwarding tool"
msgstr "포트포워딩 도구"

#: ../src/enetservertestdialog.cpp:97
msgctxt "EnetServerTestDialog|MessageBox Text"
msgid "Failed to start ENET server."
msgstr "ENET 서버를 시작하는 데 실패했습니다."

#: ../src/enetservertestdialog.cpp:162
msgctxt "EnetServerTestDialog|MessageBox Text"
msgid "Failed to contact KeeperFX.net"
msgstr "KeeperFX.net에 연결할 수 없습니다"

#: ../src/enetservertestdialog.cpp:173
msgctxt "EnetServerTestDialog|MessageBox Text"
msgid "Your router is correctly port forwarded!"
msgstr "라우터 포트 포워딩이 정상적으로 설정되었습니다!"

#: ../src/enetservertestdialog.cpp:176
msgctxt "EnetServerTestDialog|MessageBox Text"
msgid "Failed to connect to local ENET server."
msgstr "로컬 ENET 서버에 연결할 수 없습니다."

#: ../ui/fileremoverdialog.ui:14
msgctxt "FileRemoverDialog|Window Title"
msgid "Remove unwanted files"
msgstr "불필요한 파일 제거"

#: ../ui/fileremoverdialog.ui:39
msgctxt "FileRemoverDialog|Header"
msgid "Remove leftover files"
msgstr "잔여 파일 제거"

#: ../ui/fileremoverdialog.ui:63
msgctxt "FileRemoverDialog|Information Label"
msgid ""
"The KeeperFX launcher has found files that were left over after KeeperFX "
"updates. These files might cause issues and should be removed.\n"
"\n"
"This list is maintained by the KeeperFX team, and the files are considered "
"safe to remove. You can review the files that will be removed before "
"proceeding."
msgstr ""
"KeeperFX 런처에서 KeeperFX 실행에 문제가 될 수 있는 일부 파일을 발견했습니"
"다.\n"
"\n"
"이 목록은 KeeperFX 팀에서 관리하며, 업데이트 후 남아 있는 불필요한 파일을 정"
"리하기 위한 것입니다.\n"
"\n"
"파일 목록을 확인한 후 삭제해 주세요."

#: ../ui/fileremoverdialog.ui:115
msgctxt "FileRemoverDialog|Button"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../ui/fileremoverdialog.ui:140
msgctxt "FileRemoverDialog|Button"
msgid "Remove All"
msgstr "모두 제거"

#: ../src/fileremoverdialog.cpp:42
msgctxt "FileRemoverDialog|MessageBox Title"
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../src/fileremoverdialog.cpp:43
msgctxt "FileRemoverDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"Are you sure?\n"
"\n"
"KeeperFX might not function correctly with these files."
msgstr ""
"정말 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 파일들이 있으면 KeeperFX가 정상적으로 작동하지 않을 수 있습니다."

#: ../src/fileremoverdialog.cpp:67
msgctxt "FileRemoverDialog|MessageBox Text"
msgid "Something went wrong while removing unwanted files."
msgstr "불필요한 파일을 제거하는 중에 문제가 발생했습니다."

#: ../src/fileremoverdialog.cpp:74
msgctxt "FileRemoverDialog|MessageBox Text"
msgid "Unwanted files have been removed!"
msgstr "불필요한 파일이 모두 제거되었습니다!"

#: ../ui/installkfxdialog.ui:14
msgctxt "InstallKfxDialog|Window Title"
msgid "Install KeeperFX"
msgstr "KeeperFX 설치"

#: ../ui/installkfxdialog.ui:30
msgctxt "InstallKfxDialog|Header"
msgid "Download and Install KeeperFX"
msgstr "KeeperFX 다운로드 및 설치"

#: ../ui/installkfxdialog.ui:45
msgctxt "InstallKfxDialog|Information Label"
msgid ""
"Select your version, and this installer will download and install KeeperFX.\n"
"\n"
"Choose the stable release for reliability or the alpha version if you want "
"to help us out with testing."
msgstr ""
"원하는 버전을 선택하면 설치 관리자가 KeeperFX를 다운로드하고 설치합니다.\n"
"\n"
"안정적인 사용을 원하면 안정화 버전을, 테스트에 참여하고 싶으면 알파 버전을 선"
"택하세요."

#: ../ui/installkfxdialog.ui:74
msgctxt "InstallKfxDialog|Label"
msgid "Release version:"
msgstr "정식 버전:"

#: ../ui/installkfxdialog.ui:146
msgctxt "InstallKfxDialog|Button"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../ui/installkfxdialog.ui:171
msgctxt "InstallKfxDialog|Button"
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:49
msgctxt "InstallKfxDialog|Game Release Build"
msgid "Stable (Default)"
msgstr "안정화 버전 (기본값)"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:50
msgctxt "InstallKfxDialog|Game Release Build"
msgid "Alpha"
msgstr "알파 버전"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:120
msgctxt "InstallKfxDialog|Failure Message"
msgid "Failed to get download URL for stable release"
msgstr "안정화 버전 다운로드 URL을 가져오지 못했습니다"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:140
msgctxt "InstallKfxDialog|Failure Message"
msgid "Failed to download stable release"
msgstr "안정화 버전을 다운로드하지 못했습니다"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:162
msgctxt "InstallKfxDialog|Failure message"
msgid "Stable release archive test failed. It may be corrupted."
msgstr ""
"안정화 버전 아카이브 검사에 실패했습니다. 파일이 손상되었을 수 있습니다."

#: ../src/installkfxdialog.cpp:175 ../src/installkfxdialog.cpp:274
msgctxt "InstallKfxDialog|Progress bar"
msgid "Extracting: %p%"
msgstr "압축 해제 중: %p%"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:210 ../src/installkfxdialog.cpp:309
msgctxt "InstallKfxDialog|MessageBox Text"
msgid "KeeperFX has been successfully installed!"
msgstr "KeeperFX가 성공적으로 설치되었습니다!"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:222
msgctxt "InstallKfxDialog|Failure message"
msgid "Failed to get download URL for alpha patch"
msgstr "알파 패치 다운로드 URL을 가져오지 못했습니다"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:242
msgctxt "InstallKfxDialog|Failure message"
msgid "Alpha patch download failed."
msgstr "알파 패치 다운로드에 실패했습니다."

#: ../src/installkfxdialog.cpp:263
msgctxt "InstallKfxDialog|Failure Message"
msgid "Alpha patch archive test failed. It may be corrupted."
msgstr "알파 패치 아카이브 검사에 실패했습니다. 파일이 손상되었을 수 있습니다."

#: ../src/installkfxdialog.cpp:318
msgctxt "InstallKfxDialog|Progress bar"
msgid "Downloading: %p% (%vMiB)"
msgstr "다운로드 중: %p% (%vMiB)"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:359
msgctxt "InstallKfxDialog|MessageBox Title"
msgid "Installation failed"
msgstr "설치 실패"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:366
msgctxt "InstallKfxDialog|MessageBox Title"
msgid "KeeperFX Alpha builds"
msgstr "KeeperFX 알파 빌드"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:367
msgctxt "InstallKfxDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"Alpha patches may contain new features and changes, but often contain bugs "
"and unfinished functionality. These patches are mostly meant for testers, "
"and it is suggested to be part of the Keeper Klan discord if you use them.\n"
"\n"
"Are you sure you want to use Alpha patches?"
msgstr ""
"알파 패치는 새로운 기능과 변경사항을 포함할 수 있지만, 버그나 미완성 기능이 "
"있을 수 있습니다. 이러한 패치는 주로 테스트용이며, 사용 시 Keeper Klan 디스코"
"드에 참여하는 것을 권장합니다.\n"
"\n"
"알파 패치를 사용하시겠습니까?"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:402
msgctxt "InstallKfxDialog|MessageBox Title"
msgid "Uninstall KeeperFX"
msgstr "KeeperFX 제거"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:403
msgctxt "InstallKfxDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"Do you want to uninstall KeeperFX?\n"
"\n"
"This will remove any leftover files."
msgstr ""
"KeeperFX를 제거하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 작업은 남아 있는 모든 파일도 함께 삭제합니다."

#: ../src/installkfxdialog.cpp:416
msgctxt "InstallKfxDialog|MessageBox Title"
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../src/installkfxdialog.cpp:416
msgctxt "InstallKfxDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"Are you sure?\n"
"\n"
"You will be unable to play KeeperFX."
msgstr ""
"정말 진행하시겠습니까?\n"
"\n"
"KeeperFX를 플레이할 수 없게 됩니다."

#: ../ui/launchermainwindow.ui:29
msgctxt "LauncherMainWindow|"
msgid "KeeperFX Launcher"
msgstr "KeeperFX 런처"

#: ../ui/launchermainwindow.ui:126
msgctxt "LauncherMainWindow|Header"
msgid "Latest workshop items"
msgstr "최신 워크샵 아이템"

#: ../ui/launchermainwindow.ui:212
msgctxt "LauncherMainWindow|Header"
msgid "Latest News"
msgstr "최신 소식"

#: ../ui/launchermainwindow.ui:297
msgctxt "LauncherMainWindow|Button"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: ../ui/launchermainwindow.ui:313
msgctxt "LauncherMainWindow|Button"
msgid "Workshop"
msgstr "워크샵"

#: ../ui/launchermainwindow.ui:329
msgctxt "LauncherMainWindow|Button"
msgid "Logfile"
msgstr "로그 파일"

#: ../ui/launchermainwindow.ui:342
msgctxt "LauncherMainWindow|Button"
msgid "Open Folder"
msgstr "폴더 열기"

#: ../ui/launchermainwindow.ui:445
msgctxt "LauncherMainWindow|Button"
msgid "Play"
msgstr "플레이"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:149 ../src/launchermainwindow.cpp:234
#: ../src/launchermainwindow.cpp:255 ../src/launchermainwindow.cpp:1062
#: ../src/launchermainwindow.cpp:1068
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Title"
msgid "KeeperFX Error"
msgstr "KeeperFX 오류"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:150
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Text"
msgid ""
"The launcher has detected that it might have been installed in the original "
"Dungeon Keeper directory. There is a chance you will encounter issues and "
"will be unable to play the game.\n"
"\n"
"KeeperFX should be installed in its own directory as it is a standalone game."
msgstr ""
"런처에서 KeeperFX가 기존 Dungeon Keeper 디렉터리에 설치된 것으로 감지되었습니"
"다.\n"
"이로 인해 문제가 발생하거나 게임이 제대로 실행되지 않을 수 있습니다.\n"
"\n"
"KeeperFX는 독립 실행형 게임이므로 별도의 디렉터리에 설치해야 합니다."

#: ../src/launchermainwindow.cpp:160
msgctxt "LauncherMainWindow|Messagebox Checkbox label"
msgid "Don't show this again"
msgstr "다시 표시하지 않기"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:235
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Text"
msgid ""
"The launcher failed to grab the version of KeeperFX. It's possible your "
"installation is corrupted.\n"
"\n"
"Do you want to automatically reinstall KeeperFX?"
msgstr ""
"런처가 KeeperFX 버전을 가져오는 데 실패했습니다. 설치가 손상되었을 수 있습니"
"다.\n"
"\n"
"KeeperFX를 자동으로 다시 설치하시겠습니까?"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:256
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Text"
msgid ""
"The launcher failed to grab the version of KeeperFX. Please report this "
"error to the KeeperFX team."
msgstr ""
"런처가 KeeperFX 버전을 가져오는 데 실패했습니다. 이 오류를 KeeperFX 팀에 보고"
"해 주세요."

#: ../src/launchermainwindow.cpp:347
msgctxt "LauncherMainWindow|Menu"
msgid "Play campaign"
msgstr "캠페인 플레이"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:355
msgctxt "LauncherMainWindow|Menu"
msgid "Load save game"
msgstr "세이브 게임 불러오기"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:362
msgctxt "LauncherMainWindow|Menu"
msgid "Direct connect (MP)"
msgstr "직접 연결 (멀티플레이어)"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:373
msgctxt "LauncherMainWindow|Menu"
msgid "Scan local network (MP)"
msgstr "로컬 네트워크 검색 (멀티플레이어)"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:384
msgctxt "LauncherMainWindow|Menu"
msgid "Test internet lobby (MP)"
msgstr "인터넷 로비 테스트 (멀티플레이어)"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:392
msgctxt "LauncherMainWindow|Menu"
msgid "Run packetfile"
msgstr "패킷 파일 실행"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:406
msgctxt "LauncherMainWindow|Menu"
msgid "Heavylog"
msgstr "헤비로그"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:413 ../src/launchermainwindow.cpp:417
msgctxt "LauncherMainWindow|Button text"
msgid "Play (hvlog)"
msgstr "플레이 (hvlog)"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:413 ../src/launchermainwindow.cpp:417
msgctxt "LauncherMainWindow|Button text"
msgid "Play"
msgstr "플레이"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:536
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Text"
msgid ""
"The launcher is unable to find 'keeperfx.exe'.\n"
"\n"
"Do you want to download and install KeeperFX?"
msgstr ""
"런처에서 'keeperfx.exe' 파일을 찾을 수 없습니다.\n"
"\n"
"KeeperFX를 다운로드하고 설치하시겠습니까?"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:542
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Title"
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:542
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Text"
msgid ""
"Are you sure?\n"
"\n"
"You will be unable to play KeeperFX."
msgstr ""
"정말 진행하시겠습니까?\n"
"\n"
"KeeperFX를 플레이할 수 없게 됩니다."

#: ../src/launchermainwindow.cpp:575
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Title"
msgid "Language has changed"
msgstr "언어가 변경되었습니다"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:576
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Text"
msgid ""
"The launcher has to restart to change its language. Do you want to do that "
"now?"
msgstr "런처 언어 변경을 위해 재시작이 필요합니다. 지금 재시작하시겠습니까?"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:1028
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Title"
msgid "KeeperFX Verification Error"
msgstr "KeeperFX 인증 오류"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:1029
#, qt-format
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Text"
msgid ""
"The launcher failed to verify the signature of:\n"
"\n"
"%1\n"
"It is highly suggested to only use official KeeperFX files."
msgstr ""
"런처가 다음 파일의 서명을 확인하지 못했습니다:\n"
"\n"
"%1\n"
"공식 KeeperFX 파일만 사용하시길 권장합니다."

#: ../src/launchermainwindow.cpp:1063
#, qt-format
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Text"
msgid ""
"Failed to start KeeperFX.\n"
"\n"
"Error:\n"
"%1"
msgstr ""
"KeeperFX 실행에 실패했습니다.\n"
"\n"
"오류:\n"
"%1"

#: ../src/launchermainwindow.cpp:1068
msgctxt "LauncherMainWindow|MessageBox Text"
msgid "Failed to start KeeperFX. Unknown error."
msgstr "KeeperFX 실행에 실패했습니다. 알 수 없는 오류입니다."

#: ../src/launchermainwindow.cpp:1092
msgctxt "LauncherMainWindow|Window Title"
msgid "KeeperFX Launcher"
msgstr "KeeperFX 런처"

#: ../ui/runpacketfiledialog.ui:14
msgctxt "RunPacketFileDialog|Dialog Title"
msgid "Run Packetfile"
msgstr "패킷 파일 실행"

#: ../ui/runpacketfiledialog.ui:30
msgctxt "RunPacketFileDialog|Header"
msgid "Run Packetfile"
msgstr "패킷 파일 실행"

#: ../ui/runpacketfiledialog.ui:48
msgctxt "RunPacketFileDialog|Information Label"
msgid ""
"Select a packetfile to replay. KeeperFX will be started and the packetfile "
"will automatically start playing."
msgstr ""
"재생할 패킷 파일을 선택하세요. KeeperFX가 실행되며 패킷 파일이 자동으로 재생"
"됩니다."

#: ../ui/runpacketfiledialog.ui:69
msgctxt "RunPacketFileDialog|Notice Label"
msgid "Packetsave will be disabled when loading a packetfile."
msgstr "패킷 파일을 불러오면 패킷 저장 기능이 비활성화됩니다."

#: ../ui/runpacketfiledialog.ui:124
msgctxt "RunPacketFileDialog|Button"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../ui/runpacketfiledialog.ui:149
msgctxt "RunPacketFileDialog|Button"
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: ../ui/scannetworkdialog.ui:14
msgctxt "ScanNetworkDialog|Window Title"
msgid "Scan Network"
msgstr "네트워크 검색"

#: ../ui/scannetworkdialog.ui:30
msgctxt "ScanNetworkDialog|Header"
msgid "Scan Network"
msgstr "네트워크 검색"

#: ../ui/scannetworkdialog.ui:45
msgctxt "ScanNetworkDialog|Information Label"
msgid ""
"Scan your local network (LAN) for open ENET lobbies. The other person should "
"be on the same network and must have opened a game lobby in KeeperFX. "
"(Multiplayer -> ENET -> Create Game). When the other person has an open "
"lobby this tool should be able to find their IP address."
msgstr ""
"로컬 네트워크(LAN)에서 열린 ENET 로비를 검색합니다. 상대방도 같은 네트워크에 "
"있어야 하며 KeeperFX에서 게임 로비를 열어야 합니다. (멀티플레이어 -> ENET -> "
"게임 생성) 상대방이 열린 로비를 열면 이 도구가 상대방의 IP 주소를 찾을 수 있"
"습니다."

#: ../ui/scannetworkdialog.ui:88
msgctxt "ScanNetworkDialog|Button"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../ui/scannetworkdialog.ui:113
msgctxt "ScanNetworkDialog|Button"
msgid "Scan"
msgstr "검색"

#: ../ui/scannetworkdialog.ui:141
msgctxt "ScanNetworkDialog|Button"
msgid "Connect"
msgstr "연결"

#: ../src/scannetworkdialog.cpp:20
msgctxt "ScanNetworkDialog|Table Header"
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#: ../src/scannetworkdialog.cpp:20
msgctxt "ScanNetworkDialog|Table Header"
msgid "Hostname"
msgstr "호스트명"

#: ../src/scannetworkdialog.cpp:73
msgctxt "ScanNetworkDialog|Button text"
msgid "Stop Scan"
msgstr "검색 중지"

#: ../src/scannetworkdialog.cpp:83
msgctxt "ScanNetworkDialog|Progress bar"
msgid "Scanning..."
msgstr "검색 중..."

#: ../src/scannetworkdialog.cpp:96 ../src/scannetworkdialog.cpp:138
msgctxt "ScanNetworkDialog|Button text"
msgid "Scan"
msgstr "검색"

#: ../src/scannetworkdialog.cpp:126
msgctxt "ScanNetworkDialog|Progress bar"
msgid "Scanning: %p% (%v/%m)"
msgstr "검색 중: %p% (%v/%m)"

#: ../ui/settingsdialog.ui:14
msgctxt "SettingsDialog|Window Title"
msgid "KeeperFX Settings"
msgstr "KeeperFX 설정"

#: ../ui/settingsdialog.ui:41
msgctxt "SettingsDialog|Tab Title"
msgid "Game"
msgstr "게임"

#: ../ui/settingsdialog.ui:73
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Game language"
msgstr "게임 언어"

#: ../ui/settingsdialog.ui:91
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Display Intro"
msgstr "인트로 표시"

#: ../ui/settingsdialog.ui:109
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Enable Cheats"
msgstr "치트 활성화"

#: ../ui/settingsdialog.ui:127
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Enable Censorship"
msgstr "검열 활성화"

#: ../ui/settingsdialog.ui:160
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Screenshot type"
msgstr "스크린샷 유형"

#: ../ui/settingsdialog.ui:178
msgctxt "SettingsDialog|Textinput Title Label"
msgid ""
"Gameturns per second\n"
"(default = 20)"
msgstr ""
"초당 게임 턴 수\n"
"(기본값 = 20)"

#: ../ui/settingsdialog.ui:215
msgctxt "SettingsDialog|Textinput Title Label"
msgid "Command character"
msgstr "명령어 문자"

#: ../ui/settingsdialog.ui:248
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Display splash screens"
msgstr "스플래시 화면 표시"

#: ../ui/settingsdialog.ui:266
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Enable delta time"
msgstr "델타 타임 활성화"

#: ../ui/settingsdialog.ui:284
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Freeze game when not focused"
msgstr "창이 비활성화되면 게임 일시정지"

#: ../ui/settingsdialog.ui:302
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Human Player"
msgstr "인간 플레이어"

#: ../ui/settingsdialog.ui:330
msgctxt "SettingsDialog|Textinput Title Label"
msgid "Packetsave filename"
msgstr "패킷 저장 파일 이름"

#: ../ui/settingsdialog.ui:343
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Enable Packetsave"
msgstr "패킷 저장 활성화"

#: ../ui/settingsdialog.ui:364
msgctxt "SettingsDialog|Tab Title"
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

#: ../ui/settingsdialog.ui:376
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Smoothen video"
msgstr "영상 부드럽게 처리"

#: ../ui/settingsdialog.ui:394 ../ui/settingsdialog.ui:755
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Resolution"
msgstr "해상도"

#: ../ui/settingsdialog.ui:442 ../ui/settingsdialog.ui:902
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Display mode"
msgstr "디스플레이 모드"

#: ../ui/settingsdialog.ui:475
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Display monitor"
msgstr "디스플레이 모니터"

#. Should be kept very short
#: ../ui/settingsdialog.ui:493
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "View 1"
msgstr "뷰 1"

#. Should be kept very short
#: ../ui/settingsdialog.ui:511
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "View 2"
msgstr "뷰 2"

#. Should be kept very short
#: ../ui/settingsdialog.ui:529
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "View 3"
msgstr "뷰 3"

#. This is shown under the views configuration
#: ../ui/settingsdialog.ui:605
msgctxt "SettingsDialog|Information Label"
msgid ""
"<i>Switch between in-game views by pressing <strong>Alt + R</strong></i>"
msgstr "<i><strong>Alt + R</strong> 키를 눌러 게임 내 뷰를 전환하세요</i>"

#: ../ui/settingsdialog.ui:623
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Resize Movies"
msgstr "영상 크기 조정"

#: ../ui/settingsdialog.ui:656
msgctxt "SettingsDialog|Textinput Title Label"
msgid "Creature flower size (px)"
msgstr "크리처 플라워 크기 (픽셀)"

#: ../ui/settingsdialog.ui:689
msgctxt "SettingsDialog|Textinput Title Label"
msgid "Hand size %"
msgstr "손 크기 (%)"

#: ../ui/settingsdialog.ui:737
msgctxt "SettingsDialog|Textinput Title Label"
msgid "Select box line size %"
msgstr "선택 상자 선 굵기 %"

#. Should be kept very short
#: ../ui/settingsdialog.ui:833
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#. Should be kept very short
#: ../ui/settingsdialog.ui:866
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Failsafe"
msgstr "안전장치"

#. Should be kept very short
#: ../ui/settingsdialog.ui:884
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Movies"
msgstr "영상"

#: ../ui/settingsdialog.ui:923
msgctxt "SettingsDialog|Tab Title"
msgid "Sound"
msgstr "소리"

#: ../ui/settingsdialog.ui:940
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Enable sound"
msgstr "소리 켜기"

#: ../ui/settingsdialog.ui:958
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Use CD music instead of local files"
msgstr "로컬 파일 대신 CD 음악 사용"

#: ../ui/settingsdialog.ui:976
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Pause music when game is paused"
msgstr "게임 일시정지 시 음악 일시정지"

#: ../ui/settingsdialog.ui:994
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Enable atmospheric sounds"
msgstr "환경음 켜기"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1017
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Frequency"
msgstr "주파수"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1040
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Volume"
msgstr "볼륨"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1058
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Mute audio when game is not focused"
msgstr "게임이 비활성화될 때 음소거"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1064
msgctxt "SettingsDialog|Tab Title"
msgid "Input"
msgstr "입력"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1081
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Lock cursor in possession"
msgstr "포제션 시 커서 고정"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1099
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Unlock cursor when game is paused"
msgstr "게임 일시정지 시 커서 잠금 해제"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1117
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Alternative Input"
msgstr "대체 입력 방식"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1135
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Screen edge camera panning"
msgstr "화면 가장자리에서 카메라 이동"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1153
msgctxt "SettingsDialog|Slider Title Label"
msgid "Mouse sensitivity"
msgstr "마우스 감도"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1217
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Raw mouse input"
msgstr "직접 마우스 입력"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1223
msgctxt "SettingsDialog|Tab Title"
msgid "Multiplayer"
msgstr "멀티플레이어"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1250
msgctxt "SettingsDialog|Textinput Title Label"
msgid "Masterserver"
msgstr "마스터서버"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1256
msgctxt "SettingsDialog|Tab Title"
msgid "Launcher"
msgstr "런처"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1268
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Check for KeeperFX updates"
msgstr "KeeperFX 업데이트 확인"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1291
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Enable crash reporting"
msgstr "크래시 보고 활성화"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1304
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Release"
msgstr "릴리즈"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1317
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Enable website integration"
msgstr "웹사이트 연동 사용"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1330
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Open on same screen as game"
msgstr "게임과 같은 화면에서 열기"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1343
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Launcher language"
msgstr "런처 언어"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1371
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Update automatically"
msgstr "자동 업데이트"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1384
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Backup savefiles during update"
msgstr "업데이트 중 저장 파일 백업"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1412
msgctxt "SettingsDialog|Dropdown Title Label"
msgid "Play button theme"
msgstr "재생 버튼 테마"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1418
msgctxt "SettingsDialog|Tab Title"
msgid "API"
msgstr "API"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1435
msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
msgid "Enable API"
msgstr "API 활성화"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1471
msgctxt "SettingsDialog|Textinput Title Label"
msgid "API port"
msgstr "API 포트"

#: ../ui/settingsdialog.ui:1477
msgctxt "SettingsDialog|Tab Title"
msgid "About"
msgstr "정보"

#: ../src/settingsdialog.cpp:82
msgctxt "SettingsDialog|Player Color Dropdown"
msgid "0: Red (Default)"
msgstr "0: 빨강 (기본)"

#: ../src/settingsdialog.cpp:83
msgctxt "SettingsDialog|Player Color Dropdown"
msgid "1: Blue"
msgstr "1: 파랑"

#: ../src/settingsdialog.cpp:84
msgctxt "SettingsDialog|Player Color Dropdown"
msgid "2: Green"
msgstr "2: 초록"

#: ../src/settingsdialog.cpp:85
msgctxt "SettingsDialog|Player Color Dropdown"
msgid "3: Yellow"
msgstr "3: 노랑"

#: ../src/settingsdialog.cpp:86
msgctxt "SettingsDialog|Player Color Dropdown"
msgid "4: White / Heroes"
msgstr "4: 흰색 / 히어로(영웅)"

#: ../src/settingsdialog.cpp:91
msgctxt "SettingsDialog|Player Color Dropdown"
msgid "6: Purple"
msgstr "6: 보라"

#: ../src/settingsdialog.cpp:92
msgctxt "SettingsDialog|Player Color Dropdown"
msgid "7: Black"
msgstr "7: 검정"

#: ../src/settingsdialog.cpp:93
msgctxt "SettingsDialog|Player Color Dropdown"
msgid "8: Orange"
msgstr "8: 오렌지"

#: ../src/settingsdialog.cpp:116
msgctxt "SettingsDialog|Play Button Theme Dropdown"
msgid "Qt Fusion Dark"
msgstr "Qt 퓨전 다크"

#: ../src/settingsdialog.cpp:117
msgctxt "SettingsDialog|Play Button Theme Dropdown"
msgid "DK Orange (default)"
msgstr "던전 키퍼 오렌지 (기본)"

#: ../src/settingsdialog.cpp:126
msgctxt "SettingsDialog|Resize Movies Dropdown"
msgid "Fit (default)"
msgstr "맞춤 (기본값)"

#: ../src/settingsdialog.cpp:127
msgctxt "SettingsDialog|Resize Movies Dropdown"
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: ../src/settingsdialog.cpp:128
msgctxt "SettingsDialog|Resize Movies Dropdown"
msgid "Stretch"
msgstr "늘리기"

#: ../src/settingsdialog.cpp:129
msgctxt "SettingsDialog|Resize Movies Dropdown"
msgid "Crop"
msgstr "자르기"

#: ../src/settingsdialog.cpp:130
msgctxt "SettingsDialog|Resize Movies Dropdown"
msgid "Pixel perfect"
msgstr "픽셀 완벽"

#: ../src/settingsdialog.cpp:136
msgctxt "SettingsDialog|Resolution Dropdown"
msgid "Match desktop"
msgstr "데스크탑 해상도 맞춤"

#: ../src/settingsdialog.cpp:173
msgctxt "SettingsDialog|Display Mode Dropdown"
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

#: ../src/settingsdialog.cpp:174
msgctxt "SettingsDialog|Display Mode Dropdown"
msgid "Windowed"
msgstr "창 모드"

#: ../src/settingsdialog.cpp:190
msgctxt "SettingsDialog|Atmosphere Frequency Dropdown"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: ../src/settingsdialog.cpp:191
msgctxt "SettingsDialog|Atmosphere Frequency Dropdown"
msgid "Medium"
msgstr "보통"

#: ../src/settingsdialog.cpp:192
msgctxt "SettingsDialog|Atmosphere Frequency Dropdown"
msgid "High"
msgstr "높음"

#: ../src/settingsdialog.cpp:195
msgctxt "SettingsDialog|Atmosphere Volume Dropdown"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: ../src/settingsdialog.cpp:196
msgctxt "SettingsDialog|Atmosphere Volume Dropdown"
msgid "Medium"
msgstr "보통"

#: ../src/settingsdialog.cpp:197
msgctxt "SettingsDialog|Atmosphere Volume Dropdown"
msgid "High"
msgstr "높음"

#: ../src/settingsdialog.cpp:200
msgctxt "SettingsDialog|Game Release Build"
msgid "Stable (Default)"
msgstr "안정 버전 (기본값)"

#: ../src/settingsdialog.cpp:201
msgctxt "SettingsDialog|Game Release Build"
msgid "Alpha"
msgstr "알파 버전"

#: ../src/settingsdialog.cpp:288
#, qt-format
msgctxt "SettingsDialog|About Label"
msgid "KeeperFX v%1"
msgstr "KeeperFX v%1"

#: ../src/settingsdialog.cpp:293
#, qt-format
msgctxt "SettingsDialog|About Label"
msgid "KeeperFX Launcher v%1"
msgstr "KeeperFX 실행기 v%1"

#: ../src/settingsdialog.cpp:295
msgctxt "SettingsDialog|About Label"
msgid "Launcher Libraries:"
msgstr "실행기 라이브러리:"

#: ../src/settingsdialog.cpp:300
#, qt-format
msgctxt "SettingsDialog|About Label"
msgid "Join us Discord: %1"
msgstr "Discord 참여: %1"

#: ../src/settingsdialog.cpp:324
#, qt-format
msgctxt "SettingsDialog|Label Contributor List"
msgid "KeeperFX Contributors: %1"
msgstr "KeeperFX 기여자: %1"

#: ../src/settingsdialog.cpp:843
msgctxt "SettingsDialog|MessageBox Title"
msgid "KeeperFX Settings"
msgstr "KeeperFX 설정"

#: ../src/settingsdialog.cpp:844
msgctxt "SettingsDialog|MessageBox Text"
msgid ""
"One or more settings have been changed. Are you sure you want to return "
"without saving?"
msgstr "하나 이상의 설정이 변경되었습니다. 저장하지 않고 돌아가시겠습니까?"

#: ../ui/updatedialog.ui:14
msgctxt "UpdateDialog|Window Title"
msgid "KeeperFX Update"
msgstr "KeeperFX 업데이트"

#: ../ui/updatedialog.ui:30
msgctxt "UpdateDialog|Header"
msgid "New KeeperFX version found!"
msgstr "새로운 KeeperFX 버전을 찾았습니다!"

#: ../ui/updatedialog.ui:135
msgctxt "UpdateDialog|Button"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../ui/updatedialog.ui:160
msgctxt "UpdateDialog|Button"
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: ../src/updatedialog.cpp:46 ../src/updatedialog.cpp:52
msgctxt "UpdateDialog|Appended to version string"
msgid "Alpha"
msgstr "알파"

#: ../src/updatedialog.cpp:57
msgctxt "UpdateDialog|Label"
msgid "Current version:"
msgstr "현재 버전:"

#: ../src/updatedialog.cpp:57
msgctxt "UpdateDialog|Label"
msgid "New version:"
msgstr "새 버전:"

#: ../src/updatedialog.cpp:118
msgctxt "UpdateDialog|Progress bar"
msgid "Downloading: %p% (%vMiB)"
msgstr "다운로드 중: %p% (%vMiB)"

#: ../src/updatedialog.cpp:135
msgctxt "UpdateDialog|MessageBox Title"
msgid "Update failed"
msgstr "업데이트 실패"

#: ../src/updatedialog.cpp:153
msgctxt "UpdateDialog|Title label"
msgid "Updating..."
msgstr "업데이트 중..."

#: ../src/updatedialog.cpp:192
msgctxt "UpdateDialog|Progress bar (%p=percentage)"
msgid "Comparing: %p%"
msgstr "비교 중: %p%"

#: ../src/updatedialog.cpp:220
#, qt-format
msgctxt "UpdateDialog|Failure Message"
msgid "Failed to open file: %1"
msgstr "파일 열기 실패: %1"

#: ../src/updatedialog.cpp:306
msgctxt "UpdateDialog|Failure Message"
msgid "Archive download failed."
msgstr "압축 파일 다운로드 실패."

#: ../src/updatedialog.cpp:334
msgctxt "UpdateDialog|Progress bar"
msgid "Extracting: %p%"
msgstr "압축 해제 중: %p%"

#: ../src/updatedialog.cpp:347 ../src/updatedialog.cpp:549
msgctxt "UpdateDialog|Title label"
msgid "Update complete!"
msgstr "업데이트 완료!"

#: ../src/updatedialog.cpp:368 ../src/updatedialog.cpp:562
#, qt-format
msgctxt "UpdateDialog|MessageBox Text"
msgid "KeeperFX has been successfully updated to version %1!"
msgstr "KeeperFX가 버전 %1로 성공적으로 업데이트되었습니다!"

#: ../src/updatedialog.cpp:391
msgctxt "UpdateDialog|MessageBox Title"
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../src/updatedialog.cpp:391
msgctxt "UpdateDialog|MessageBox Text"
msgid "Are you sure you want to cancel the update?"
msgstr "업데이트를 취소하시겠습니까?"

#: ../src/updatedialog.cpp:414
msgctxt "UpdateDialog|Failure message"
msgid "Failed to create temp directory"
msgstr "임시 디렉토리 생성 실패"

#: ../src/updatedialog.cpp:420
msgctxt "UpdateDialog|Progress bar"
msgid "Downloading: %p%"
msgstr "다운로드 중: %p%"

#: ../src/updatedialog.cpp:482
msgctxt "UpdateDialog|Failure Message"
msgid "The temporary directory does not exist"
msgstr "임시 디렉토리가 존재하지 않습니다"

#: ../src/updatedialog.cpp:493
msgctxt "UpdateDialog|Progress bar"
msgid "Copying: %p%"
msgstr "복사 중: %p%"

#: ../src/updatedialog.cpp:508
#, qt-format
msgctxt "UpdateDialog|Failure Message"
msgid "File does not exist: %1"
msgstr "파일이 존재하지 않습니다: %1"

#: ../src/updatedialog.cpp:525
#, qt-format
msgctxt "UpdateDialog|Failure Message"
msgid "Failed to create destination directory: %1"
msgstr "대상 디렉토리 생성 실패: %1"

#: ../src/updatedialog.cpp:540
#, qt-format
msgctxt "UpdateDialog|Failure Message"
msgid "Failed to move file: %1"
msgstr "파일 이동 실패: %1"

#: ../src/updatedialog.cpp:579
msgctxt "UpdateDialog|Failure message"
msgid "Failed to move all downloaded files"
msgstr "모든 다운로드 파일 이동 실패"

#~ msgctxt "SettingsDialog|Checkbox Toggle"
#~ msgid "Skip Intro"
#~ msgstr "인트로 건너뛰기"
